% Szglab4
% ===========================================================================
%
\chapter{Követelmény, projekt, funkcionalitás}

\thispagestyle{fancy}

\section{Bevezetés}

\subsection{Cél}
%\comment{A dokumentum célja.}
\input{chapters/chapter02/Resources/2.1.1_Cel.txt}

\subsection{Szakterület}
%\comment{A kialakítandó szoftver milyen területen használható, milyen célra.}

\input{chapters/chapter02/Resources/2.1.2_Szakterulet.txt}

\subsection{Definíciók, rövidítések}
%\comment{A dokumentumban használt definíciók, rövidítések magyarázata.}
\input{chapters/chapter02/Resources/2.1.3_Definiciok.txt}

\subsection{Hivatkozások}
%\comment{A dokumentumban használt anyagok, web-oldalak felsorolása}
\input{chapters/chapter02/Resources/2.1.4_Hivatkozasok.txt}

\subsection{Összefoglalás}
%\comment{A dokumentum további részeinek rövid ismertetése}
\input{chapters/chapter02/Resources/2.1.5_Osszefoglalas.txt}

\section{Áttekintés}
\subsection{Általános áttekintés}
%\comment{A kialakítandó szoftver legmagasabb szintű architekturális képe. A fontosabb alrendszerek felsorolása, a közöttük kialakítandó interfészek lényege, a felhasználói kapcsolatok alapja. Esetleges hálózati és adattárolási elvárások.}
A szoftver legmagasabb szintű architekturális képe:

\begin{figure}[h]
   \begin{center}
   \includegraphics[scale=0.4]{chapters/chapter02/Resources/2.2.1_architectural_design.png}
   \caption{Architekturális kép}
   \label{fig:archpic}
    \end{center}
\end{figure}


\input{chapters/chapter02/Resources/2.2.1_Altalanos_attekintes.txt}

\subsection{Funkciók}
%\comment{A feladat kb. 4000 karakteres (kb 1,5 oldal) részletezettségű magyar nyelvű leírása. Nem szerepelhetnek informatikai kifejezések.}
\input{chapters/chapter02/Resources/2.2.2_funkciok.txt}

\subsection{Felhasználók}
%\comment{A felhasználók jellemzői, tulajdonságai}
\input{chapters/chapter02/Resources/2.2.3.txt}

\subsection{Korlátozások}
%\comment{Az elkészítendő szoftverre vonatkozó – általában nem funkcionális - előírások, korlátozások.}
\input{chapters/chapter02/Resources/2.2.4.txt}

\subsection{Feltételezések, kapcsolatok}
%\comment{A dokumentumban használt anyagok, web-oldalak felsorolása}
\input{chapters/chapter02/Resources/2.2.5.txt}

\section{Követelmények}
\subsection{Funkcionális követelmények}


%\comment{Az alábbi táblázat kitöltésével készítendő. Dolgozzon ki követelmény azonosító rendszert! Az ellenőrzés módja szokásosan bemutatás és/vagy kiértékelés. Prioritás lehet alapvető, fontos, opcionális. Az alapvető követelmények nem teljesítése végzetes. Forrás alatt a követelményt előíró anyagot, szervezetet kell érteni. Esetünkben forrás lehet maga a csapat is, mikor ő talál ki követelményt. Use-case-ek alatt az adott követelményt megvalósító használati esete(ke)t kell megadni.}

% Azonosító, Leírás, Ellenőrzés, Prioritás, Forrás, Use-case, Komment
%\begin{longtable}{| l | l | l | l | l | l | l |}
%\hline
%\textbf{Azonosító}   & \textbf{Leírás} & \textbf{Ellenőrzés} & \textbf{Prioritás} & \textbf{Forrás} & \textbf{Use-case} & \textbf{Komment} \tabularnewline
%\hline\hline
%... & ... & ... & ... & ... & ... & ... \tabularnewline
%\hline
%\end{longtable}
\input{chapters/chapter02/Resources/2.3.1_Funkcionalis_kovetelmenyek.txt}

\subsection{Erőforrásokkal kapcsolatos követelmények}
%\comment{A szoftver fejlesztésével és használatával kapcsolatos számítógépes, hardveres, alapszoftveres és egyéb architekturális és logisztikai követelmények}

% Azonosító, Leírás, Ellenőrzés, Prioritás, Forrás, Komment
\input{chapters/chapter02/Resources/2.3.2_Eroforrasok.txt}


\subsection{Átadással kapcsolatos követelmények}
%\comment{A szoftver átadásával, telepítésével, üzembe helyezésével kapcsolatos követelmények}
\input{chapters/chapter02/Resources/2.3.3_Atadas.txt}

% Azonosító, Leírás, Ellenőrzés, Prioritás, Forrás, Komment


\subsection{Egyéb nem funkcionális követelmények}
%\comment{A biztonsággal, hordozhatósággal, megbízhatósággal, tesztelhetőséggel, a felhasználóval kapcsolatos követelmények}

% Azonosító, Leírás, Ellenőrzés, Prioritás, Forrás, Komment
\input{chapters/chapter02/Resources/2.3.4_Nem_funkcionalis.txt}


\section{Lényeges use-case-ek}
%\comment{A 2.3.1-ben felsorolt követelmények közül az alapvető és fontos követelményekhez tartozó használati esetek megadása az alábbi táblázatos formában.}
\subsection{Use-case leírások}

%\comment{Minden use-case-hez külön}
\input{chapters/chapter02/Resources/2.4.1_Use-cases.txt}

\subsection{Use-case diagram}
   
   \begin{figure}[h!]
   \begin{center}
\includegraphics[scale=0.8]{chapters/chapter02/Resources/2.4.2_Use-Case_Diagram.png}
\caption{Use-case diagram}
   \label{fig:usecase}
    \end{center}
\end{figure}

\section{Szótár}
%\comment{A szótár a követelmények alapján készítendő fejezet. Egy szótári bejegyzés definiálásához csak más szótári bejegyzések és köznapi – a feladattól független – fogalmak használhatók fel. A szótár mérete kb. 1-2 oldal legyen.}
\input{chapters/chapter02/Resources/2.5.txt}

\section{Projekt terv}
%\comment{Tartalmaznia kell a projekt végrehajtásának lépéseit, a lépések, eredmények határidejét, az egyes feladatok elvégzéséért felelős személyek nevét és beosztását, a szükséges erőforrásokat, stb. Meg kell adni a csoportmunkát támogató eszközöket, a választott technikákat! Definiálni kell, hogy hogyan történik a dokumentumok és a forráskód megosztása!}

\input{chapters/chapter02/Resources/2.6.txt}
